陳帆做完show 傾倒[漂白水]入水渠

【齊心抗疫】的士及小巴業界今日在中環愛丁堡廣場舉行「的士小巴抗疫大行動」啓動禮，推出可持續的抗疫措施，包括在港島、九龍及新界的12個專用石油氣站，向業界司機派發「抗疫愛心包」，內有消毒噴霧劑一枝，醫護口罩乙個及抗疫單張。同時，全港亦會設立多個補充點，司機可以補充用完的清潔劑。運輸及房屋局局長陳帆、民政事務局副局長陳積志、運輸署署長陳美寶等亦有出席活動，期間一眾官員一同清潔的士、小巴車廂。活動完成後，有人將兩桶標籤為「漂白水」的液體倒進水渠作處理。（張浩維攝）

#01影像 #紀實 #武漢肺炎 #運輸業 #陳帆 #漂白水

From 01影像facebook

污水倒落雨水渠？

貼張紙就話係漂白水，我話係閪水都得啦屌你老味

同場加影
【婆婆倒水被罰千五】傳或撤回告票 食環署：會了解事件始末 再決定跟進行動

月入8,300元的七旬清潔工周婆婆昨因倒水入坑渠，被食環署人員票控罰款1,500元，事件受網民關注，質疑食環署人員執法標準。《經濟日報》今日報道，食環署有機會撤回檢控，但要先與前綫同事了解情況才作決定。婆婆多次向傳媒表示，當時只是將「清水」倒坑渠，但食環署指出，婆婆當時是「傾倒污水」，因此發出定額罰款通知書。

食環署回覆本網查詢時稱，昨早接獲市民投訴，指有人於盧押道垃圾站外傾倒污水。食環署職員進行調查期間，發現一名康文署的外判員工在行人路面傾倒污水，職員遂向其發出一張定額罰款通知書。

署方又指出，根據《公眾潔淨及防止妨擾規例》，任何人士把廢物包括污水，棄置在公眾地方，即屬違法，「本署會向相關職員了解事件的始末，以便決定下一步跟進行動。 」

係咪票控得？

雨水渠係直出河流大海

高官點做都無事，阿婆好恰就要告佢？

公然咁做咁都得？

大佬雨水渠黎架

唔係咩都倒得入去架

我地大海無啦

想毒死幾多生物

阿婆走得太前

高官喎

仆街，唔洗食魚